# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Aria Maestosa\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2013-10-02 18:51-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2014-03-14 10:13+0000\n"
"Last-Translator: Park S.H <ddfddf2k@paran.com>\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/projects/p/ariamaestosa/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: Src/main.cpp:338 Src/main.cpp:359
msgid ""
"Sorry an internal error occurred : an exception was caught unhandled : "
msgstr "죄송합니다. 내부 오류가 발생했습니다 : 처리되지 않는 예외 :"

#: Src/PresetManager.cpp:133
#, c-format
msgid "Sorry, an error occurred : could not create %s"
msgstr "죄송합니다. 오류가 발생했습니다: %s 을(를) 생성할 수 업습니다"

#: Src/PreferencesData.cpp:152
msgid "Language"
msgstr "언어(Language)"

#: Src/PreferencesData.cpp:178
msgid "MIDI Driver"
msgstr "MIDI 드라이버"

#. I18N: In preferences
#: Src/PreferencesData.cpp:190
msgid "Play during edit (default value)"
msgstr "편집 도중에 재생 (기본값)"

#: Src/PreferencesData.cpp:192
msgid "Always"
msgstr "항상"

#: Src/PreferencesData.cpp:193
msgid "On note change"
msgstr "음표 변경 시"

#: Src/PreferencesData.cpp:194
msgid "Never"
msgstr "절대 안함"

#. I18N: In preferences
#: Src/PreferencesData.cpp:199
msgid "Default Score View"
msgstr "기본 악보 보기"

#: Src/PreferencesData.cpp:201
msgid "Both Musical and Linear"
msgstr "기보법과 선형 표기법을 함께"

#: Src/PreferencesData.cpp:202
msgid "Musical Only"
msgstr "기보법만"

#: Src/PreferencesData.cpp:203
msgid "Linear Only"
msgstr "선형 표기법만"

#. I18N: In preferences
#: Src/PreferencesData.cpp:208
msgid "Default Editor View"
msgstr "기본 편집기 보기"

#: Src/PreferencesData.cpp:210
msgid "Keyboard"
msgstr "건반"

#: Src/PreferencesData.cpp:211
msgid "Score"
msgstr "악보"

#: Src/PreferencesData.cpp:212
msgid "Tablature"
msgstr "태블러처 악보"

#. I18N: In preferences
#: Src/PreferencesData.cpp:218
msgid "Instrument Classification"
msgstr "악기 분류"

#: Src/PreferencesData.cpp:220
msgid "MIDI Standard"
msgstr "MIDI 표준"

#: Src/PreferencesData.cpp:230
msgid "Soundfont"
msgstr "사운드폰트"

#: Src/PreferencesData.cpp:237
msgid "Follow playback by default"
msgstr "재생(녹음) 위치 추적을 기본값으로"

#: Src/PreferencesData.cpp:242
msgid "Enable playthrough when recording by default"
msgstr "녹음할 때 연주하기를 기본값으로 사용"

#: Src/PreferencesData.cpp:247
msgid "Check online for new versions"
msgstr "온라인으로 새 버전 확인"

#: Src/PreferencesData.cpp:252
msgid "Remember window location"
msgstr "창 위치 기억하기"

#: Src/PreferencesData.cpp:284
msgid "Automatically launch FluidSynth if needed"
msgstr "필요하다면 FluidSynth를 자동으로 실행하기"

#: Src/PreferencesData.cpp:291
msgid "Single-instance application"
msgstr "하나의 프로그램만 실행 가능"

#: Src/PreferencesData.cpp:297
msgid "Show note names in piano-roll"
msgstr "피아노 롤에 음표 이름 표시"

#: Src/PreferencesData.cpp:303
msgid "Restore open files from previous session"
msgstr "이전 세션에서 열었던 파일 복원하기"

#: Src/PreferencesData.cpp:334 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:351
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:354 Src/GUI/MainFrame.cpp:1006
msgid "No MIDI input"
msgstr "MIDI 입력이 없습니다."

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:46
msgid "Keyroll Printing Options"
msgstr "키 롤 인쇄하기 옵션"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:57
msgid "Size of a beat : "
msgstr "박자 길이 :"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:65
msgid "Vertical margin between notes : "
msgstr "음표 사이의 수직 여백 :"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:75
msgid "Colors"
msgstr "색상"

#. I18N: keyroll printing option
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:100
msgid "Compact (print only key notes)"
msgstr "간소화 (주음-으뜸음-만 인쇄)"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:103 Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:726
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:163
#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:174 Src/Dialogs/Preferences.cpp:382
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:152 Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:231
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:167 Src/Dialogs/TuningDialog.cpp:54
#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:545 Src/Pickers/TimeSigPicker.cpp:181
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:194
msgid ""
"Keyroll tracks and tablature/score tracks cannot be mixed in the same "
"printout"
msgstr "키 롤 트랙과 태블러처/악보 트랙은 같은 인쇄물에 혼합할 수 없습니다"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:199
msgid "No printable track selected"
msgstr "선택된 인쇄가능한 트랙이 없습니다"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:236
msgid "Calculating print layout..."
msgstr "인쇄 배치를 계산중입니다...."

#. I18N: - %s is the name of the track
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:247
#, c-format
msgid ""
"Track '%s' could not be printed, since its current\n"
"view (editor) does not support printing."
msgstr ""

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:275
msgid "An error occurred during printing."
msgstr "인쇄를 하는 도중에 오류가 발생했습니다."

#. I18N: - title of the notation-print dialog
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:511
msgid "Print musical notation"
msgstr "기보법 인쇄"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:523
msgid "An error occurred while preparing to print."
msgstr "인쇄를 준비하는 도중에 오류가 발생했습니다."

#. I18N: - in print setup dialog.
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:541
msgid "Print..."
msgstr "인쇄하기..."

#. I18N: - in print setup dialog.
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:544
msgid "Current track only"
msgstr "현재 트랙만"

#. I18N: - in print setup dialog.
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:549
msgid "This list of tracks"
msgstr "다음 트랙 목록"

#. I18N: in printing dialog
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:656
msgid "Omit instruments that play nothing on the current line"
msgstr "현재 줄에 아무것도 재생되지 않는 악기를 생략한다"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:658
msgid ""
"If some instrument plays nothing during a long part of the song, checking "
"this option can make the printed score tighter by eliminating empty lines"
msgstr ""

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:672
msgid "Page Setup"
msgstr "페이지 설정"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:678
msgid "Paper :"
msgstr "종이 :"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:686
msgid "Edit Page Setup"
msgstr "페이지 설정 편집"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:692
msgid "Margins :"
msgstr "여백 :"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:700
msgid "Margins"
msgstr "여백"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:729 Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:164
#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:179 Src/Dialogs/Preferences.cpp:383
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:148 Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:234
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:169 Src/Dialogs/TuningDialog.cpp:57
#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:546
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:38
msgid "Custom Key Editor"
msgstr "사용자정의 키 편집기"

#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:52
msgid "Select which notes should be part of the custom key"
msgstr "사용자 정의 키의 일부가 되게 할 음표를 선택하세요"

#. I18N: in custom key editor, this is the option to edit notes on a single
#. octave
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:97
msgid "All Octaves are Similar"
msgstr "모든 옥타브가 유사합니다"

#. I18N: in custom key editor, this is the option to edit all octaves
#. independently
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:144
msgid "All Octaves are Independent"
msgstr "모든 옥타브가 독립적입니다"

#. I18N: in custom key editor
#. wxButton* copySettingsBtn = new wxButton( pane, wxID_COPY, _("Copy settings
#. from another track...") );
#. over_sizer->Add(copySettingsBtn, 0, wxALL, 5);
#. I18N: in the key editor
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:153
msgid "* Checked notes are included in the key"
msgstr "* 체크된 음표는 키에 포함됩니다"

#. I18N: in the key editor
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:155
msgid "* \"Half-checked\" notes are included as accidentals"
msgstr "* \"절반 체크\"된 노트는 임시음으로서 포함됩니다."

#. I18N: in the key editor
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:157
msgid ""
"* Unchecked notes are excluded (for instance, they could be unplayable on "
"your instrument)"
msgstr "* 체크되지 않은 음표는 제외됩니다 (예를 들어, 그 음표들을 연주할 수 없도록 만들 수 있습니다)"

#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:165
msgid "Save as preset..."
msgstr "프리셋으로 저장..."

#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:264
msgid "Enter the name of the preset"
msgstr "프리셋의 이름을 입력하세요"

#: Src/Dialogs/WaitWindow.cpp:69
msgid "Please wait..."
msgstr "기다려주세요..."

#. I18N: - title of the copyright/info dialog
#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:85
msgid "Song Properties"
msgstr "곡 속성"

#. I18N: - title of the copyright/info dialog
#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:96
msgid "Song name"
msgstr "곡 이름"

#. I18N: - title of the copyright/info dialog
#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:105
msgid "Copyright"
msgstr "저작권"

#. I18N: - default key signature
#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:113
msgid "Default key signature"
msgstr "기본 키 서명"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:119
msgid "None"
msgstr "없음"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:120
msgid "Sharps"
msgstr "샵"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:121
msgid "Flats"
msgstr "플랫"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:124
msgid "Symbols"
msgstr "심볼"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:148 Src/GUI/MainFrame.cpp:482
msgid "Tempo"
msgstr "템포"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:157 Src/Pickers/TimeSigPicker.cpp:139
msgid "Time Signature"
msgstr "박자"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:169
#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:203
msgid "Song duration :"
msgstr "곡 길이 :"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:348 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:95
#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:110 Src/Midi/Note.h:102 Src/Midi/Note.h:118
msgid "C"
msgstr "C"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:348 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:95
#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:101 Src/Midi/Note.h:99 Src/Midi/Note.h:115
msgid "A"
msgstr "A"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:373
#, c-format
msgid "%s Major - %s minor"
msgstr "%s 장조 - %s 단조"

#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:33
msgid "Presets"
msgstr "프리셋"

#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:60
msgid "Duplicate"
msgstr "복제"

#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:62 Src/Editors/ControllerEditor.cpp:866
#: Src/Editors/ControllerEditor.cpp:905
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:66 Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:111
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1394
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. I18N: when duplicating a preset
#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:97
msgid "Enter the name of the duplicate"
msgstr "복제할 이름을 입력하세요"

#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:117
msgid "Are you sure you want to delete this preset? This cannot be undone."
msgstr "이 프리셋을 삭제하시겠습니까? 이것은 되돌릴 수 없습니다."

#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:118 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:709
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:772 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:811
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1049 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1168
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1252 Src/Pickers/TimeSigPicker.cpp:289
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#. I18N: - title of the preferences dialog
#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:246 Src/GUI/MainPane.cpp:150
msgid "Preferences"
msgstr "환경설정"

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:258
msgid "Aria Maestosa"
msgstr "아리아 마에스토사"

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:259
msgid "Sound input/output"
msgstr "사운드 입력/출력"

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:260
msgid "Edition"
msgstr "에디션"

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:351
msgid "Browse..."
msgstr "찾아보기..."

#. I18N: - in the preferences dialog
#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:390
msgid "Changes will take effect next time you open the application."
msgstr "변경사항은 다음 번에 프로그램을 실행했을 때 적용될 것입니다."

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:444
msgid "You will need to restart Aria Maestosa for changes to be effective."
msgstr "변경사항을 적용하려면 아리아 마에스토사를 재시작 해야 합니다."

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:467 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:737
#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:587
msgid "Select file"
msgstr "파일 선택"

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:468 Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:588
msgid "Sound Font"
msgstr "사운드 폰트"

#. I18N: - title of the scale dialog
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:70
msgid "Scale"
msgstr "비율"

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "Scale notes in...\n\n*
#. selection\n* track\n* song"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:111
msgid "Scale notes in..."
msgstr "다음의 음표 비율"

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "Scale notes in...\n\n*
#. selection\n* track\n* song"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:115
msgid "selection"
msgstr "선택된 음표"

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "Scale notes in...\n\n*
#. selection\n* track\n* song"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:120
msgid "track"
msgstr "트랙"

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "Scale notes in...\n\n*
#. selection\n* track\n* song"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:124
msgid "song"
msgstr "곡"

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "relative to...\n\n* first
#. affected note\n* song beginning"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:130
msgid "relative to..."
msgstr ""

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "relative to...\n\n* first
#. affected note\n* song beginning"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:134
msgid "first affected note"
msgstr ""

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "relative to...\n\n* first
#. affected note\n* song beginning"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:139
msgid "song beginning"
msgstr ""

#: Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:135
#, c-format
msgid "Track '%s' Properties"
msgstr "트랙 '%s' 속성"

#: Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:162
msgid "Track Background"
msgstr "트랙을 배경으로 그리기"

#: Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:187
msgid "Check all"
msgstr "전부 체크"

#: Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:188
msgid "Uncheck all"
msgstr "전부 체크 풀기"

#: Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:206
msgid "Default volume for new notes"
msgstr "새 음표의 기본 음량"

#. I18N: - title of the custom note select dialog
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:63
msgid "Select notes..."
msgstr "음표 선택하기..."

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:74
msgid "Select notes that..."
msgstr "다음 조건의 음표 선택..."

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:79
msgid "have the same pitch"
msgstr "동일한 높이"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:91
msgid "have a similar volume"
msgstr "비슷한 음량"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:110
msgid "are on the same string"
msgstr ""

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:115
msgid "have the same fret"
msgstr "동일한 프렛"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:126
msgid "have a similar duration"
msgstr "비슷한 재생 시간"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:143
msgid "are located in measures "
msgstr "소절의 위치"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:152
msgid " to "
msgstr "부터"

#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:271
msgid "Illegal values"
msgstr "허용되지 않는 값"

#: Src/Dialogs/TuningDialog.cpp:42
msgid "Custom Tuning Editor"
msgstr "사용자 정의 조율 편집기"

#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:47
msgid "About Aria Maestosa"
msgstr "아리아 마에스토사 정보"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:59
#, c-format
msgid "version %s"
msgstr "버전 %s"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:62
msgid "Thanks to:"
msgstr "감사드립니다:"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:64
#, c-format
msgid ""
"Ergonis Software and %s for making EasyBeat,\n"
"\ta great app that inspired Aria (www.ergonis.com)."
msgstr "아리아에 영감을 준 훌륭한 프로그램인 EasyBeat를 제작한\nErgonis Software와 %s (www.ergonis.com)."

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:66
msgid "J.D. Koftinoff Software for the jdksmidi library"
msgstr "jdksmidi 라이브러리의 J.D. Koftinoff Software"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:68
msgid "The irrXML team for their XML parser"
msgstr "irrXML 파서의 제작팀"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:70
msgid "The wxWidgets team"
msgstr "wxWidgets 팀"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:72
msgid "The Tango icon set"
msgstr "Tango 아이콘 묶음"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:74
msgid "Windows port by Alexis Archambault"
msgstr "Alexis Archambault에 의한 윈도우즈 포팅"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:76
msgid "Translations:"
msgstr "번역:"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/ScaleSong.cpp:30
msgid "scale song"
msgstr "노래 비율"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/ShiftFrets.cpp:28 Src/Actions/NumberPressed.cpp:29
msgid "change note fret"
msgstr "음표 프렛 변경"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/RemoveOverlapping.cpp:31
msgid "remove overlapping notes"
msgstr "겹치는 음표 제거"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/AddControllerSlide.cpp:33
msgid "add control slide"
msgstr ""

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/ShiftString.cpp:27
msgid "string change"
msgstr "스트링 변경"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/DeleteTrack.cpp:32
msgid "delete track"
msgstr "트랙 삭제"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/SetAccidentalSign.cpp:34
msgid "accidental change"
msgstr "임시표 변경"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/Record.cpp:32
msgid "record from MIDI instrument"
msgstr "MIDI 악기에서 녹음"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/RearrangeNotes.cpp:29
msgid "rearrange notes"
msgstr "음표 재배치"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/RemoveMeasures.cpp:38
msgid "remove measure(s)"
msgstr "소절 제거"

#. I18N: (undoable) action name
#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/Actions/ScrollNotesIntoView.cpp:37 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:199
msgid "Scroll notes into view"
msgstr ""

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/InsertEmptyMeasures.cpp:35
msgid "insert measures"
msgstr "소절 삽입"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/DeleteControllerEvent.cpp:40
msgid "delete controller event"
msgstr "컨트롤러 이벤트 삭제"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/Duplicate.cpp:43
msgid "duplicate"
msgstr "복제"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/ShiftBySemiTone.cpp:30
msgid "change pitch"
msgstr "음높이 변경"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/ResizeNotes.cpp:31
msgid "resize note(s)"
msgstr "음표 크기 변경"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/SetNoteVolume.cpp:27
msgid "change note(s) volume"
msgstr "음표 음량 변경"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/AddControlEvent.cpp:32
msgid "add control event"
msgstr "컨트롤러 이벤트 추가"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/DuplicateMeasures.cpp:37
msgid "duplicate measures"
msgstr "소절 복제"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/AddTextEvent.cpp:31
msgid "text change"
msgstr "텍스트 변경"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/SnapNotesToGrid.cpp:28
msgid "snap notes to grid"
msgstr "음표를 격자에 붙이기"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/DeleteSelected.cpp:40
msgid "delete note(s)"
msgstr "음표 삭제"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/Paste.cpp:42
msgid "paste"
msgstr "붙여넣기"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/ScaleTrack.cpp:30
msgid "scale note(s)"
msgstr "음표 비율"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/AddNote.cpp:39
msgid "add note"
msgstr "음표 추가"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/SetTrackVolume.cpp:27
msgid "change track volume"
msgstr "트랙 음량 변경"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/AddTrack.cpp:37
msgid "add track"
msgstr "트랙 추가"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/MoveNotes.cpp:38
msgid "move note(s)"
msgstr "음표 이동"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/UpdateGuitarTuning.cpp:29
msgid "change guitar tuning"
msgstr "기타 조율 변경"

#: Src/IO/AriaFileWriter.cpp:49 Src/IO/AriaFileWriter.cpp:58
#, c-format
msgid "Could not open file '%s' for reading"
msgstr "'%s'  파일을 열 수 없습니다"

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:170
msgid ""
"This MIDI file has tracks that play on multiple MIDI channels. This is not "
"supported by Aria Maestosa."
msgstr "이 MIDI 파일은 다중 MIDI 채널에 재생 트랙이 있습니다. 이것은 아리아 마에스토사가 지원하지 않습니다."

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:185
msgid ""
"This MIDI file has a track that sends events on multiple MIDI channels. This"
" is not supported by Aria Maestosa."
msgstr "이 MIDI 파일은 다중 MIDI 채널에 이벤트를 전송하는 트랙이 있습니다. 이것은 아리아 마에스토사가 지원하지 않습니다."

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:236
#, c-format
msgid ""
"This MIDI file appears to be incorrect; a note at tick %i in channel %i does"
" not appear to have an end"
msgstr "이 MIDI 파일은 잘못된 것 같습니다. %i 틱(%i 채널)의 음표의 끝이 없습니다"

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:266
#, c-format
msgid ""
"This MIDI file uses controller #%i, which is not part of the MIDI standard. "
"This information will be discarded."
msgstr "이 MIDI 파일은 MIDI 표준이 아닌 #%i 컨트롤러를 사용합니다. 이 정보는 버려질 것입니다."

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:276
msgid ""
"This MIDI file uses Registered Parameters, which are currently not supported"
" by Aria Maestosa."
msgstr "이 MIDI 파일은 아직 아리아 마에스토사가 지원하지 않는 RPN을 사용합니다."

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:280
msgid ""
"This MIDI files uses NRPN (Non-Registered Parameters, i.e. non-standard "
"controllers), which are currently not supported by Aria Maestosa."
msgstr "이 MIDI 파일은 아직 아리아 마에스토사가 지원하지 않는 NRPN(예를 들면, 비표준 컨트롤러)을 사용합니다."

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:292
msgid ""
"This MIDI files uses Channel Mode Message, which are currently not supported"
" by Aria Maestosa."
msgstr "이 MIDI 파일은 아직 아리아 마에스토사가 지원하지 않는 채널 모드 메시지를 사용합니다."

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:296
#, c-format
msgid ""
"This MIDI file uses unsupported MIDI controller #%i. Data related to this "
"controller will be discarded."
msgstr "이 MIDI 파일은 지원되지 않는 MIDI 컨트롤러 #%i 를 사용합니다. 이 컨트롤러와 연관된 데이터를 버려질 것입니다."

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:536 Src/Printing/AbstractPrintableSequence.cpp:39
#: Src/Printing/AbstractPrintableSequence.cpp:43 Src/Midi/Sequence.cpp:70
#: Src/Midi/Sequence.cpp:118 Src/Midi/Sequence.cpp:140 Src/Midi/Track.cpp:94
#: Src/Midi/Track.cpp:892 Src/Midi/Track.cpp:1949
msgid "Untitled"
msgstr "제목없음"

#. I18N: beats per minute (tempo)
#: Src/Editors/ControllerEditor.cpp:91
msgid "bpm"
msgstr "bpm"

#. I18N: as in "+2 semitones"
#: Src/Editors/ControllerEditor.cpp:96
msgid "semitones"
msgstr "세미톤"

#: Src/Editors/ControllerEditor.cpp:666
msgid "Lyrics"
msgstr "가사"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:92
msgid "High Q"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:94
msgid "Slap"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:96
msgid "Push"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:98
msgid "Pull"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:100 Src/Editors/DrumEditor.cpp:112
msgid "Stick"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:102
msgid "Square"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:104
msgid "Metro"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:106
msgid "Metro bell"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:108
msgid "Bass drum 2"
msgstr "베이스 드럼 2"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:110
msgid "Bass drum 1"
msgstr "베이스 드럼 1"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:114
msgid "Snare"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:116
msgid "Clap"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:118
msgid "Snare 2"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:120
msgid "Tom 6"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:122
msgid "Closed hi-hat"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:124
msgid "Tom 5"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:126
msgid "Pedal hi-hat"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:128
msgid "Tom 4"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:130
msgid "Open hi-hat"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:132
msgid "Tom 3"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:134
msgid "Tom 2"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:136
msgid "Crash"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:138
msgid "Tom 1"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:140
msgid "Ride"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:142
msgid "Chinese"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:144
msgid "Ride bell"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:146
msgid "Tambourine"
msgstr "탬버린"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:148
msgid "Splash"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:150
msgid "Cowbell"
msgstr "카우벨"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:152
msgid "Crash 2"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:154
msgid "Vibraslap"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:156
msgid "Ride 2"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:158
msgid "Hi bongo"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:160
msgid "Low bongo"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:162
msgid "Mute hi conga"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:164
msgid "Open hi conga"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:166
msgid "Low conga"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:168
msgid "High timbale"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:170
msgid "Low timbale"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:172
msgid "High agogo"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:174
msgid "Low agogo"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:176
msgid "Cabasa"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:178
msgid "Maracas"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:180
msgid "Short whistle"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:182
msgid "Long whistle"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:184
msgid "Short guiro"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:186
msgid "Long guiro"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:188
msgid "Claves"
msgstr "클라베스"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:190
msgid "Hi wood block"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:192
msgid "Lo wood block"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:194
msgid "Mute cuica"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:196
msgid "Open cuica"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:198
msgid "Mute triangle"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:200
msgid "Open triangle"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:202
msgid "Shaker"
msgstr "셰이커"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:204
msgid "Jingle Bell"
msgstr "징글벨"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:206
msgid "Bell Tree"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:208
msgid "Castanets"
msgstr "캐스터네츠"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:210
msgid "Mute surdo"
msgstr ""

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:212
msgid "Open surdo"
msgstr ""

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:217
msgid "Drumkit"
msgstr ""

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:219
msgid "Hi-hat"
msgstr ""

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:221
msgid "Cymbal"
msgstr "심벌즈"

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:223
msgid "Toms"
msgstr ""

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:225
msgid "African"
msgstr "아프리카"

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:227
msgid "Latin"
msgstr "라틴"

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:229
msgid "Others"
msgstr "그 외"

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:231 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:98
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:117 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:136
msgid "Sound Effects"
msgstr "음향 효과"

#: Src/Renderers/wxImage.cpp:53
msgid "Failed to load "
msgstr "불러오기 실패"

#: Src/Renderers/GLImage.cpp:52 Src/Renderers/GLImage.cpp:64
#: Src/Renderers/GLImage.cpp:77 Src/Renderers/GLImage.cpp:87
#: Src/Renderers/GLImage.cpp:108 Src/Renderers/GLImage.cpp:194
msgid "Failed to load resource image"
msgstr "리소스 이미지 불러오기 실패"

#. I18N: for printing (page orientation)
#: Src/Printing/wxEasyPrintWrapper.cpp:232
msgid "Portrait"
msgstr "세로"

#: Src/Printing/wxEasyPrintWrapper.cpp:232
msgid "Landscape"
msgstr "가로"

#. I18N: for printing (page setup)
#: Src/Printing/wxEasyPrintWrapper.cpp:234
#, c-format
msgid "left = %i mm, right = %i mm,"
msgstr "왼쪽 = %i mm, 오른쪽 = %i mm,"

#: Src/Printing/wxEasyPrintWrapper.cpp:235
#, c-format
msgid "top = %i mm, bottom = %i mm"
msgstr "위쪽 = %i mm, 아래쪽 = %i mm"

#: Src/Printing/AbstractPrintableSequence.cpp:39
msgid "Aria Maestosa song"
msgstr "아리아 마에스토사 노래"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:84
msgid "&New"
msgstr "신규(&N)"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:89
msgid "&Open..."
msgstr "열기...(&O)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:95
msgid "&Recent Files"
msgstr "최근 파일(&R)"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:100
msgid "&Save"
msgstr "저장(&S)"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:104
msgid "Save &As..."
msgstr "새 이름으로 저장...(&A)"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:110
msgid "&Reload"
msgstr "다시 불러오기(&R)"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:114
msgid "&Close"
msgstr "닫기(&C)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:118
msgid "Song Propert&ies..."
msgstr "노래 속성...(&I)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:122
msgid "&Print..."
msgstr "인쇄하기...(&P)"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:129
msgid "I&mport Midi File..."
msgstr "MIDI 파일 가져오기...(&M)"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:132
msgid "&Export to Midi..."
msgstr "MIDI 파일로 내보내기...(&E)"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:139
msgid "E&xport to Audio..."
msgstr "오디오로 내보내기...(&X)"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:144
msgid "&Quit"
msgstr "종료(&Q)"

#. I18N: name of a menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:150
msgid "&File"
msgstr "파일(&F)"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:156
msgid "&Undo"
msgstr "되돌리기(&U)"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:163
msgid "&Copy"
msgstr "복사(&C)"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:168
msgid "&Paste"
msgstr "붙여넣기(&P)"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:173
msgid "Paste at Mouse Cu&rsor"
msgstr "마우스 커서 위치에 붙여넣기(&R)"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:177
msgid "Select &All"
msgstr "전체 선택(&A)"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:180
msgid "Select &None"
msgstr "선택 안함(&N)"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:183
msgid "Select N&otes..."
msgstr "음표 선택하기...(&O)"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:187
msgid "Snap Notes to &Grid"
msgstr "음표를 격자에 붙이기(&G)"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:190
msgid "&Scale..."
msgstr "비율...(&S)"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:192
msgid "Remove O&verlapping Notes"
msgstr "겹치는 음표 제거하기(&V)"

#. I18N: name of a menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:204
msgid "&Edit"
msgstr "편집(&E)"

#. I18N: menu item in the "track" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:214
msgid "&Add Track"
msgstr "트랙 추가(&A)"

#. I18N: menu item in the "track" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:217
msgid "&Duplicate Track Settings"
msgstr "트랙 설정 복제(&D)"

#. I18N: menu item in the "track" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:220
msgid "&Delete Track"
msgstr "트랙 삭제(&D)"

#. I18N: - in the track menu, allows choosing the properties of a track
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:224
msgid "&Properties..."
msgstr "속성...(&P)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:227
msgid "&Tracks"
msgstr "트랙(&T)"

#. I18N: In the playback menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:233
msgid "&Play / Pause"
msgstr "재생 / 일시정지(&P)"

#. I18N: In the playback menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:236
msgid "&Stop"
msgstr "중지(&S)"

#. I18N: In the playback menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:238
msgid "&Record"
msgstr "녹음(&R)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:241
msgid "&Playback"
msgstr "재생(&P)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:246
msgid "&Follow Playback"
msgstr "재생(녹음) 위치 추적(&F)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:250
msgid "E&xpanded time sig management"
msgstr "확장된 박자 관리(&X)"

#. I18N: - the channel setting. full context : Channel management\n\n*
#. Automatic\n* Manual
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:258
msgid "&Channel management"
msgstr "채널 관리(&C)"

#. I18N: - the channel setting. full context : Channel management\n\n*
#. Automatic\n* Manual
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:260
msgid "&Automatic"
msgstr "자동(&A)"

#. I18N: - the channel setting. full context : Channel management\n\n*
#. Automatic\n* Manual
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:263
msgid "&Manual"
msgstr "수동(&M)"

#. I18N: - the note playback setting. full context :\n\nPlay during edit\n\n*
#. Always\n* On note change\n* Never
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:269
msgid "Play during &edit"
msgstr "편집 도중에 재생하기(&E)"

#. I18N: - the note playback setting. full context :\n\nPlay during edit\n\n*
#. Always\n* On note change\n* Never
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:271
msgid "&Always"
msgstr "항상(&A)"

#. I18N: - the note playback setting. full context :\n\nPlay during edit\n\n*
#. Always\n* On note change\n* Never
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:274
msgid "On note &change"
msgstr "음표 변경 시(&C)"

#. I18N: - the note playback setting. full context :\n\nPlay during edit\n\n*
#. Always\n* On note change\n* Never
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:277
msgid "&Never"
msgstr "절대 안함(&N)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:281
msgid "Play with &Metronome"
msgstr "메트로놈과 함께 재생(&M)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:285
msgid "&Playthrough when recording"
msgstr "녹음할 때 연주하기(&P)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:289
msgid "&Preferences..."
msgstr "환경설정...(&P)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:300
msgid "&Settings"
msgstr "설정(&S)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:311 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1306
msgid "No MIDI Output Available"
msgstr "사용가능한 MIDI 출력이 없습니다"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:340
msgid "&Output"
msgstr "출력(&O)"

#. I18N: menu where the MIDI input source is selected
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:370
msgid "&Input"
msgstr "입력(&I)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:376
msgid "&About Aria Maestosa"
msgstr "아리아 마에스토사 정보(&A)"

#. I18N: - in help menu - see the help files
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:378
msgid "User's &Manual"
msgstr "사용자 안내서(&M)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:384
msgid "&Help"
msgstr "도움말(&H)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:529
#, c-format
msgid "&Undo %s"
msgstr "%s 되돌리기(&U)"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:540
msgid "Can't Undo"
msgstr "되돌릴 수 없음"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:657
msgid "The file no longer exists on disk. Do you want to save it anyway?"
msgstr "파일이 더이상 디스크에 존재하지 않습니다. 그래도 저장하시겠습니까?"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:657
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:698 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:761
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:801
msgid "Select destination file"
msgstr "대상 파일 선택"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:699 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:738
msgid "Aria Maestosa file"
msgstr "아리아 마에스토사 파일"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:708 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:772
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:811
msgid "The file already exists. Do you wish to overwrite it?"
msgstr "마일이 이미 존재합니다. 덮어쓰시겠습니까?"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:748
msgid "Select midi file"
msgstr "MIDI 파일 선택"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:749 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:762
msgid "Midi file"
msgstr "MIDI 파일"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:785
msgid "Sorry, failed to export midi file."
msgstr "죄송합니다. MIDI 파일 내보내기가 실패했습니다."

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:823
msgid ""
"Please wait while audio file is being generated.\n"
"\n"
"Depending on the length of your file,\n"
"this can take several minutes."
msgstr "오이오 파일을 생성하는 동안 기다려 주세요.\n\n파일의 길이에 따라서,\n몇 분 정도 걸리 수 있습니다."

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1045
msgid "You may not delete the last track"
msgstr "마지막 트랙은 삭제할 수 없습니다"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1049
msgid "Do you really want to delete this track?"
msgstr "이 트랙을 삭제하시겠습니까?"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1167
msgid ""
"If multiple tracks play on the same channel, they will be merged.\n"
"This cannot be undone.\n"
"\n"
"Do you really want to continue?"
msgstr "여러 개의 트랙이 동일한 채널에서 재생하는 경우, 트랙들이 병합됩니다.\n이 작업은 되돌릴 수 없습니다.\n\n정말로 계속하시겠습니까?"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1251 Src/Pickers/TimeSigPicker.cpp:288
msgid ""
"Are you sure you want to go back to having a single time signature? Any time"
" sig events you may have added will be lost. This cannot be undone."
msgstr "정말로 단일 박자로 돌아가겠습니까? 당신이 추가한 모든 박자 이벤트가 손실됩니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1380
msgid "Manual"
msgstr "수동"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1574
msgid "Clear List"
msgstr "목록 비우기"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:440
msgid "Record"
msgstr "녹음"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:444
msgid "Play"
msgstr "재생"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:448
msgid "Stop"
msgstr "정지"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:451
msgid "Loop"
msgstr "반복"

#. I18N: song length (number of measures)
#: Src/GUI/MainFrame.cpp:467
msgid "Length"
msgstr "길이"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:494
msgid "Time Sig"
msgstr "박자"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:502
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:520
msgid "Zoom"
msgstr "배율"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:559 Src/GUI/MainFrame.cpp:561
msgid "Tool"
msgstr "도구"

#. I18N: to hide the panel that is shown when a file could not be imported
#. successfully
#: Src/GUI/MainFrame.cpp:600
msgid "Hide"
msgstr "숨김"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1008
msgid "Please select an input port from the 'input' menu before recording"
msgstr "녹음하기 전에 '입력' 메뉴에서 입력 포트를 선택해 주세요"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1732
#, c-format
msgid ""
"You have unsaved changes in sequence '%s'. Do you want to save them before "
"proceeding?"
msgstr "'%s' 시퀀스에 저장되지 않는 변경내용이 있습니다. 진행하기 전에 저장하시겠습니까?"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1734
msgid "Selecting 'Yes' will save your document before closing"
msgstr "'예'를 선택하면 문서를 닫기전에 저장합니다"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1735
msgid "Selecting 'No' will discard unsaved changes"
msgstr "'아니오'를 선택하면 저장되지 않은 변경사항을 버립니다"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1736
msgid "Selecting 'Cancel' will cancel exiting the application"
msgstr "'취소'를 선택하면 응용 프로그램 종료를 취소합니다."

#. I18N: title of dialog shown when exiting without saving
#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1741
msgid "Unsaved changes in sequence"
msgstr "시퀀스에 저장되지 않은 변경내용이 있습니다"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1913
msgid "Unknown file type: "
msgstr "알 수 없는 파일 형식:"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1940 Src/GUI/MainFrame.cpp:2062
msgid "Sorry, loading .aria file failed."
msgstr "죄송합니다. .aria 파일 불러오기가 실패했습니다."

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1982
msgid "Please wait while midi file is loading."
msgstr "MIDI 파일을 불러오는 동안 기다려주세요."

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1989 Src/GUI/MainFrame.cpp:2074
msgid "Sorry, loading midi file failed."
msgstr "죄송합니다. MIDI 파일 불러오기가 실패했습니다."

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:2013
msgid ""
"Loading the MIDI file completed successfully, but with the following "
"warnings (the song may not sound as intended) :"
msgstr "MIDI 파일 불러오기가 성공적으로 완료했습니다. 하지만 다음의 경고가 있습니다 (노래가 의도한 대로 소리내지 못할지도 모릅니다) :"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:2053
msgid "Please wait while file is reloaded."
msgstr "파일을 다시 읽어올 때까지 기다려 주세요."

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:2188
msgid ""
"A new version of Aria Maestosa is now available! Visit the following link to"
" download it :"
msgstr "이제 새 버전의 아리아 마에스토사를 사용할 수 있습니다! 다음 링크를 방문해서 다운로드하세요 :"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:2199
msgid "An error occurred"
msgstr "오류 발생"

#: Src/GUI/MainPane.cpp:147
msgid "Create a new sequence"
msgstr "새 시퀀스 만들기"

#: Src/GUI/MainPane.cpp:148
msgid "Open a saved sequence"
msgstr "저장된 시퀀스 열기"

#: Src/GUI/MainPane.cpp:149
msgid "Import a MIDI file"
msgstr "MIDI 파일 가져오기"

#: Src/GUI/MainPane.cpp:151
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: Src/GUI/MainPane.cpp:152
msgid "Exit"
msgstr "나가기"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:419
msgid "Track volume"
msgstr "트랙 음량"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:423
msgid "Mute"
msgstr "음소거"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:427
msgid "Solo"
msgstr "독주"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:433
msgid "Maximize track"
msgstr "트랙 최대화"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:437
msgid "Dock track"
msgstr ""

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:459 Src/Editors/ScoreEditor.h:285
msgid "Score Editor"
msgstr "악보 편집기"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:463 Src/Editors/KeyboardEditor.h:88
msgid "Keyboard Editor"
msgstr "건반 편집기"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:467 Src/Editors/GuitarEditor.h:63
msgid "Tablature Editor"
msgstr "태블러처 악보 편집기"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:471 Src/Editors/DrumEditor.h:103
msgid "Drum Editor"
msgstr "드럼 편집기"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:475 Src/Editors/ControllerEditor.h:171
msgid "Controller Editor"
msgstr "컨트롤러 편집기"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:779
msgid "Choose a new track title."
msgstr "새 트랙 제목을 선택하세요."

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:836
msgid "Enter the ID of the channel this track should play in"
msgstr ""

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:838
msgid "Channel choice"
msgstr "채널 선택"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:70
msgid "Remove selected measures"
msgstr "선택한 소절 삭제"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:71
msgid "Duplicate selected measures"
msgstr "선택한 소절 복제"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:97
msgid "Do you really want to remove selected measures?"
msgstr "선택한 소절을 삭제하시겠습니까?"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:148
msgid "Insert measures"
msgstr "소절 삽입"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:150
msgid "Remove time sig change"
msgstr "박자 변경을 제거"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:156
#, c-format
msgid "Insert empty measures between measures %i and %i"
msgstr "%i 그리고 %i 소절 사이에 빈 소절을 삽입합니다"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:158
msgid "Amount: "
msgstr "수량:"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:177
msgid "Do you really want to remove this time sig change?"
msgstr "박자 변경을 제거하시겠습니까?"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:183
msgid "You can't remove the first time signature change."
msgstr "첫 번째 박자 변경을 제거할 수 없습니다."

#: Src/Midi/Players/PlatformMidiManager.cpp:65
msgid "Bad binary, no MIDI driver was compiled in!"
msgstr "잘못된 바이너리, MIDI 드라이버가 컴파일 되지 않았습니다!"

#: Src/Midi/Players/PlatformMidiManager.cpp:285
msgid "Sorry, no MIDI input port is available"
msgstr "죄송합니다. MIDI 입력 포트를 사용할 수 없습니다."

#: Src/Midi/Players/PlatformMidiManager.cpp:313
#: Src/Midi/Players/PlatformMidiManager.cpp:332
msgid "Sorry, failed to open the selected MIDI input port"
msgstr "죄송합니다. 선택한 MIDI 입력 포트를 여는데 실패했습니다"

#: Src/Midi/Players/Example/ExamplePlayer.cpp:179
#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:443
msgid "WAV file"
msgstr "WAV 파일"

#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:772
#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:805
#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:823
#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:834
#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:844
msgid ""
"An error has occurred when connecting to the MIDI output device with "
"AudioUnit; audio playback may be unavailable"
msgstr "AudioUnit으로 MIDI 출력 장치에 접속할 때 오류가 발생했습니다. 오디오 재생이 불가능할 수도 있습니다."

#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:783
#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:794
msgid "Sorry, failed to set custom soundfont."
msgstr "죄송합니다. 사용자 정의된 사운드폰트를 설정하는데 실패했습니다."

#: Src/Midi/Players/Mac/CoreMIDIOutput.cpp:189
msgid "Unknown MIDI port : "
msgstr "알 수 없는 MIDI 포트 :"

#: Src/Midi/Players/Mac/MacPlayerInterface.cpp:118
msgid "Sorry, an internal error occurred during export"
msgstr "죄송합니다. 내보내기를 진행하는 도중에 내부 오류가 발생했습니다."

#: Src/Midi/Players/Mac/MacPlayerInterface.cpp:157
msgid ""
"Sorry, exporting to audio could not complete successfully. Please include "
"the following error code when reporting the issue :"
msgstr "죄송합니다. 오디오로 내보내기가 성공적으로 완료하지 못했습니다. 문제를 보고할 때 다음과 같은 오류 코드를 포함하십시오 :"

#: Src/Midi/Players/Mac/MacPlayerInterface.cpp:293
#: Src/Midi/Players/Mac/MacPlayerInterface.cpp:297
#: Src/Midi/Players/Mac/MacPlayerInterface.cpp:346
msgid "OSX Software Synthesizer"
msgstr "OSX 소프트웨어 신디사이저"

#: Src/Midi/Players/Mac/MacPlayerInterface.cpp:329
msgid "AIFF file"
msgstr "AIFF 파일"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:257
msgid ""
"Failed to open ALSA device, sound will be unavailable (you can try selecting"
" another output device from the 'Output' menu)"
msgstr "ALSA 장치를 여는데 실패했습니다. 사운드를 이용할 수 없을 것입니다 ('출력' 메뉴에서 다른 출력 장치 선택을 시도할 수 있습니다)"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:505
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:514
msgid "Choose the MIDI engine to use to render the file"
msgstr "파일을 렌더링하는데 사용할 MIDI 엔진을 선택하세요"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:520
msgid "MIDI Engine"
msgstr "MIDI 엔진"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:527
msgid "Fluidsynth Soundfont"
msgstr "Fluidsynth 사운드폰트"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPort.cpp:46
msgid "Failed to open ALSA port."
msgstr "ALSA 포트를 여는데 실패했습니다."

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPort.cpp:172
msgid "No midi port found, no sound will be available."
msgstr "MIDI 포트를 발견하지 못해서 사운드를 사용할 수 없습니다."

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPort.cpp:260
#, c-format
msgid "The selected ALSA device (%s) could not be opened."
msgstr "선택된 ALSA 장치 (%s)를 열 수 없습니다."

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPort.cpp:442
msgid "Loading "
msgstr "불러오는 중"

#: Src/Midi/Players/Jack/JackMidiManager.cpp:231
msgid "Jack"
msgstr ""

#: Src/Midi/Players/NullDevice.cpp:65
msgid "No sound available"
msgstr "사용가능한 사운드 없음"

#: Src/Midi/Players/Win/WinPlayer.cpp:300
#: Src/Midi/Players/Win/WinPlayer.cpp:331
#: Src/Midi/Players/Win/WinPlayer.cpp:335
msgid "Windows Software Synthesizer"
msgstr "윈도우즈 소프트웨어 신디사이저"

#: Src/Midi/Players/Win/WinPlayer.cpp:362
msgid "Failed to initialize MIDI out device"
msgstr "MIDI 출력 장치 초기화 실패"

#: Src/Midi/CommonMidiUtils.cpp:435 Src/Midi/CommonMidiUtils.cpp:460
msgid ""
"WARNING: this song has too many\n"
"channels, expect unpredictable output"
msgstr ""

#: Src/Midi/Sequence.cpp:906
msgid ""
"Warning : you are opening a file saved with a version of\n"
"Aria Maestosa more recent than the version you currently have.\n"
"It may not open correctly."
msgstr ""

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:29
msgid "Acoustic Grand Piano"
msgstr "어쿠스틱 그랜드 피아노"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:30
msgid "Bright Acoustic Piano"
msgstr "브라이트 어쿠스틱 피아노"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:31
msgid "Electric Grand Piano"
msgstr "전자 그랜드 피아노"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:32
msgid "Honky-Tonk Piano"
msgstr "홍키통크 피아노"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:33
msgid "Electric Piano 1"
msgstr "전자 피아노 1"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:34
msgid "Electric Piano 2"
msgstr "전자 피아노 2"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:35
msgid "Harpsichord"
msgstr "하프시코드"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:36
msgid "Clavinet"
msgstr "클라비넷"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:37
msgid "Celesta"
msgstr "첼레스타"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:38
msgid "Glockenspiel"
msgstr "철금"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:39
msgid "Music Box"
msgstr "오르골"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:40
msgid "Vibraphone"
msgstr "비브라폰"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:41
msgid "Marimba"
msgstr "마림바"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:42
msgid "Xylophone"
msgstr "실로폰"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:43
msgid "Tubular Bells"
msgstr "튜블러 벨"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:44
msgid "Dulcimer"
msgstr "덜시머"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:45
msgid "Drawbar Organ"
msgstr "드로우바 오르간"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:46
msgid "Percussive Organ"
msgstr "퍼커시브 오르간"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:47
msgid "Rock Organ"
msgstr "락 오르간"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:48
msgid "Church Organ"
msgstr "파이프 오르간"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:49
msgid "Reed Organ"
msgstr "리드 오르간"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:50
msgid "Accordion"
msgstr "아코디언"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:51
msgid "Harmonica"
msgstr "하모니카"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:52
msgid "Tango Accordion"
msgstr "탱고 아코디언"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:53
msgid "Nylon String Guitar"
msgstr "나일론 줄 기타"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:54
msgid "Steel String Guitar"
msgstr "금속 줄 기타"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:55
msgid "Jazz Guitar"
msgstr "재즈 기타"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:56
msgid "Clean Electric Guitar"
msgstr "클린 전자 기타"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:57
msgid "Muted Electric Guitar"
msgstr "뮤트 전자 기타"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:58
msgid "Overdrive Guitar"
msgstr "오버드라이브 기타"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:59
msgid "Distortion Guitar"
msgstr "디스토션 기타"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:60
msgid "Guitar Harmonics"
msgstr "기타 하모닉스"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:61
msgid "Acoustic Bass"
msgstr "어쿠스틱 베이스"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:62
msgid "Fingered Bass"
msgstr "핑거 베이스"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:63
msgid "Picked Bass"
msgstr "피크 베이스"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:64
msgid "Fretless Bass"
msgstr "프렛리스"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:65
msgid "Slap Bass 1"
msgstr "슬랩 베이스 1"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:66
msgid "Slap Bass 2"
msgstr "슬랩 베이스 2"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:67
msgid "Synth Bass 1"
msgstr "신스 베이스 1"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:68
msgid "Synth Bass 2"
msgstr "신스 베이스 2"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:69
msgid "Violin"
msgstr "바이올린"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:70
msgid "Viola"
msgstr "비올라"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:71
msgid "Cello"
msgstr "첼로"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:72
msgid "Contrabass"
msgstr "콘트라베이스"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:73
msgid "Tremolo Strings"
msgstr "트레몰로 스트링"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:74
msgid "Pizzicato Strings"
msgstr "피치카토 스트링"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:75
msgid "Orchestral Harp"
msgstr "오케스트라 하프"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:76
msgid "Timpani"
msgstr "팀파니"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:77
msgid "String Ensemble 1"
msgstr "스트링 앙상블 1"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:78
msgid "String Ensemble 2"
msgstr "스트링 앙상블 2"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:79
msgid "Synth Strings 1"
msgstr "신스 스트링 1"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:80
msgid "Synth Strings 2"
msgstr "신스 스트링 2"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:81
msgid "Choir (ahh)"
msgstr "성가대 (아)"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:82
msgid "Choir (ooh)"
msgstr "성가대 (오)"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:83
msgid "Synth Voice"
msgstr "신스 보이스"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:84
msgid "Orchestral Hit"
msgstr "오케스트라 히트"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:85
msgid "Trumpet"
msgstr "트럼펫"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:86
msgid "Trombone"
msgstr "트롬본"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:87
msgid "Tuba"
msgstr "튜바"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:88
msgid "Muted Trumpet"
msgstr "뮤트 트럼펫"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:89
msgid "French Horn"
msgstr "프랑스 호른"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:90
msgid "Brass Section"
msgstr "브라스 섹션"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:91
msgid "Synth Brass 1"
msgstr "신스 브라스 1"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:92
msgid "Synth Brass 2"
msgstr "신스 브라스 2"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:93
msgid "Soprano Sax"
msgstr "소프라노 색소폰"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:94
msgid "Alto Sax"
msgstr "알토 색소폰"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:95
msgid "Tenor Sax"
msgstr "테너 색소폰"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:96
msgid "Baritone Sax"
msgstr "바리톤 색소폰"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:97
msgid "Oboe"
msgstr "오보에"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:98
msgid "English Horn"
msgstr "영국 호른"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:99
msgid "Bassoon"
msgstr "바순"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:100
msgid "Clarinet"
msgstr "클라리넷"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:101
msgid "Piccolo"
msgstr "피콜로"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:102
msgid "Flute"
msgstr "플루트"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:103
msgid "Recorder"
msgstr "리코더"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:104
msgid "Pan Flute"
msgstr "팬 플루트"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:105
msgid "Blown Bottle"
msgstr "블로운 보틀"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:106
msgid "Shakuachi"
msgstr "샤쿠하치"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:107
msgid "Whistle"
msgstr "휘파람"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:108
msgid "Ocarina"
msgstr "오카리나"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:109
msgid "Square Wave"
msgstr "구형파"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:110
msgid "Sawtooth wave"
msgstr "톱니파"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:111
msgid "Caliope"
msgstr "칼리오페"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:112
msgid "Chiff"
msgstr "치프"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:113
msgid "Charang"
msgstr "챠랑"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:114
msgid "Synth Voice 2"
msgstr "신스 보이스 2"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:115
msgid "Fifths"
msgstr "5도"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:116
msgid "Bass and Lead"
msgstr "베이스와 리드"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:117
msgid "New Age"
msgstr "뉴에이지"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:118
msgid "Warm"
msgstr "따뜻한"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:119
msgid "Polysynth"
msgstr "폴리신스"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:120
msgid "Choir"
msgstr "성가대"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:121 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:133
msgid "Bowed"
msgstr "굽은"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:122
msgid "Metallic"
msgstr "메탈"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:123
msgid "Halo"
msgstr "후광"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:124
msgid "Sweep"
msgstr "쓸어내림"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:125
msgid "Rain"
msgstr "비"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:126
msgid "Sound Track"
msgstr "사운드트랙"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:127
msgid "Crystal"
msgstr "크리스탈"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:128
msgid "Atmosphere"
msgstr "분위기"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:129
msgid "Brightness"
msgstr "밝음"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:130
msgid "Goblins"
msgstr "고블린"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:131
msgid "Drops"
msgstr "에코"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:132
msgid "Star Theme"
msgstr "별 테마"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:133
msgid "Sitar"
msgstr "시타르"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:134
msgid "Banjo"
msgstr "밴조"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:135
msgid "Shamisen"
msgstr "샤미센"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:136
msgid "Koto"
msgstr "거문고"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:137
msgid "Kalimba"
msgstr "칼림바"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:138
msgid "Bagpipe"
msgstr "백파이프"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:139
msgid "Fiddle"
msgstr "피들"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:140
msgid "Shanai"
msgstr "샤나이"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:141
msgid "Tinkle Bell"
msgstr "팅클 벨"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:142
msgid "Agogo"
msgstr "아고고"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:143
msgid "Steel Drums"
msgstr "스틸 드럼"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:144
msgid "Woodblock"
msgstr "우드블록"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:145
msgid "Taiko Drum"
msgstr "타이고 북"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:146
msgid "Melodic Drum"
msgstr "멜로딕 드럼"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:147
msgid "Synth Drum"
msgstr "신스 드럼"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:148
msgid "Reverse Cymbal"
msgstr "역 심벌즈"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:149
msgid "Guitar Fret Noise"
msgstr "기타 프렛 노이즈"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:150
msgid "Breath Noise"
msgstr "브레스 노이즈"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:151
msgid "Seashore"
msgstr "해변"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:152
msgid "Bird Tweet"
msgstr "새소리"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:153
msgid "Telephone Ring"
msgstr "전화 벨"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:154
msgid "Helicopter"
msgstr "헬리콥터"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:155
msgid "Applause"
msgstr "갈채"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:156
msgid "Gunshot"
msgstr "총성"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:30
msgid "Standard"
msgstr "표준"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:31
msgid "Room kit"
msgstr ""

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:32
msgid "Power kit"
msgstr ""

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:33
msgid "Electronic"
msgstr "일렉트로닉"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:34
msgid "Analog"
msgstr "아날로그"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:35
msgid "Jazz"
msgstr "재즈"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:36
msgid "Brush"
msgstr ""

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:37
msgid "Orchestral"
msgstr "오케스트라"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:38
msgid "Special Effects"
msgstr "특수효과"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:40
msgid "Invalid Drumkit"
msgstr ""

#: Src/Pickers/MagneticGridPicker.cpp:43
msgid "Triplet"
msgstr ""

#: Src/Pickers/MagneticGridPicker.cpp:44
msgid "Dotted"
msgstr ""

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:83 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:104
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:124
msgid "Piano"
msgstr "피아노"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:84
msgid "Chromatic Percussion"
msgstr ""

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:85 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:106
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:125
msgid "Organ"
msgstr "오르간"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:86 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:107
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:131
msgid "Guitar"
msgstr "기타"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:87 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:108
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:134
msgid "Bass"
msgstr "베이스"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:88
msgid "Strings"
msgstr "현악기"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:89
msgid "Ensemble"
msgstr "합주 악기"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:90 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:111
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:126
msgid "Brass"
msgstr "금관 악기"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:91 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:112
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:129
msgid "Reed"
msgstr "리드 악기"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:92 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:130
msgid "Pipe"
msgstr "단관 악기"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:93 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:114
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:128
msgid "Synth Lead"
msgstr "신스 리드"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:94
msgid "Synth Pad"
msgstr "신드 패드"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:95
msgid "Synth Effects"
msgstr "신스 이펙트"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:96 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:115
msgid "Ethnic"
msgstr ""

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:97
msgid "Percussive"
msgstr "타악기"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:105
msgid "Chromatic"
msgstr ""

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:109
msgid "Strings and Orchestra"
msgstr "현악기와 오케스트라"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:110
msgid "Choirs, Pads and Voices"
msgstr "성가대, 발소리, 목소리"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:113
msgid "Flutes and Pipe"
msgstr "플루트, 파이프"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:116 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:135
msgid "Percussion"
msgstr "타악기"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:127
msgid "Pads"
msgstr ""

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:132
msgid "Plucked"
msgstr ""

#: Src/Pickers/TuningPicker.cpp:62
msgid "Rearrange selected notes"
msgstr "선택된 노트 재배치하기"

#. I18N: - in the view settings for score editor. whether to show notes in a
#. traditional musical way.
#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:80
msgid "Musical notation"
msgstr "기보법"

#. I18N: - in the view settings for score editor. whether to show notes in a
#. "computer" linear way.
#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:82
msgid "Linear Notation"
msgstr "선형 표기법"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:85
msgid "G Clef"
msgstr "G Clef"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:86
msgid "F Clef"
msgstr "F Clef"

#. I18N: - show score an octave higher
#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:88
msgid "Octave +1"
msgstr "옥타브 +1"

#. I18N: - show score an octave lower
#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:90
msgid "Octave -1"
msgstr "옥타브 -1"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:99 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:109
#: Src/Midi/Note.h:109 Src/Midi/Note.h:125
msgid "G"
msgstr "G"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:99 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:102
#: Src/Midi/Note.h:106 Src/Midi/Note.h:122
msgid "E"
msgstr "E"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:100 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:108
#: Src/Midi/Note.h:104 Src/Midi/Note.h:120
msgid "D"
msgstr "D"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:100 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:103
#: Src/Midi/Note.h:101 Src/Midi/Note.h:117
msgid "B"
msgstr "B"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:101 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:104
#: Src/Midi/Note.h:108
msgid "F#"
msgstr "F#"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:102 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:105
#: Src/Midi/Note.h:103
msgid "C#"
msgstr "C#"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:103 Src/Midi/Note.h:110
msgid "G#"
msgstr "G#"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:104 Src/Midi/Note.h:105
msgid "D#"
msgstr "D#"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:105 Src/Midi/Note.h:100
msgid "A#"
msgstr "A#"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:108 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:111
#: Src/Midi/Note.h:107 Src/Midi/Note.h:123
msgid "F"
msgstr "F"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:109 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:112
#: Src/Midi/Note.h:116
msgid "Bb"
msgstr "Bb"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:110 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:113
#: Src/Midi/Note.h:121
msgid "Eb"
msgstr "Eb"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:111 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:114
#: Src/Midi/Note.h:126
msgid "Ab"
msgstr "Ab"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:112 Src/Midi/Note.h:119
msgid "Db"
msgstr "Db"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:113 Src/Midi/Note.h:124
msgid "Gb"
msgstr "Gb"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:114
msgid "Cb"
msgstr "Cb"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:127
msgid "Guess Key"
msgstr ""

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:128
msgid "Custom Key"
msgstr ""

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:153
msgid "User presets"
msgstr "사용자 프리셋"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:166
msgid "Edit Presets..."
msgstr "프리셋 편집하기..."

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:522
#, c-format
msgid "%s Major, %s minor"
msgstr "%s 장조, %s 단조"

#. I18N: - when setting time signature, to indicate it's not constant through
#. song
#: Src/Pickers/TimeSigPicker.cpp:178
msgid "Varies throughout song"
msgstr ""

#. I18N: - when setting a wrong time signature
#: Src/Pickers/TimeSigPicker.cpp:280
msgid "Denominator must be a power of 2"
msgstr ""

#. I18N: - in controller, when a controller can only be on/off
#: Src/Pickers/ControllerChoice.cpp:194
msgid "On"
msgstr "켜짐"

#. I18N: - in controller, when a controller can only be on/off
#: Src/Pickers/ControllerChoice.cpp:196
msgid "Off"
msgstr "꺼짐"

#. I18N: - in controller, for a controller with min/max range
#: Src/Pickers/ControllerChoice.cpp:198
msgid "Min"
msgstr "최소"

#. I18N: - in controller, for a controller with min/max range
#: Src/Pickers/ControllerChoice.cpp:200
msgid "Max"
msgstr "최대"

#. I18N: - when setting pan in controller
#: Src/Pickers/ControllerChoice.cpp:202
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#. I18N: - when setting pan in controller
#: Src/Pickers/ControllerChoice.cpp:204
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#: Src/Pickers/VolumeSlider.cpp:132
msgid "volume"
msgstr "음량"

#: Src/PreferencesData.h:63
msgid "System soundbank"
msgstr "시스템 사운드뱅크"
